Zo spoedig realiseerde ik me dat de weg ter ontkoming was open, mijn droom van actie terug.
Maar halfbakken was sloom, onredelijk is.
"We zijn handig hier," hij herhaalde; "veilig hier."
Ik besloot hem te verlaten--zou dat ik had!
Wijzer geworden voor de artilleryman's leer, heb ik getracht om eten en drinken.
Ik had gevonden olie en lompen voor mijn burns en ik nam ook een hoed en een flanellen hemd die ik vond in één van de slaapkamers.
Toen duidelijk was dat ik wilde gaan alleen al - had me erbij neergelegd alleen - hij plotseling ontwaken zelf te komen.
En alle rust in de middag begonnen we over vijf uur, als ik moet beoordelen, langs de zwartgeblakerde weg naar Sunbury.
In Sunbury en langs de weg, zijn dode lichamen liggen in verkrampte houdingen, paarden evenals mannen, omgekantelde karretjes en bagage, allemaal bezaaid met zwarte stof.
Dat pall van cindery poeder deed me denken aan wat ik had gelezen van de vernietiging van Pompeii.
